<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on האתר החדש שלי</title>
    <link>http://localhost:1313/he/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on האתר החדש שלי</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>he</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Jun 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/he/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>איך יודעים שהטיפול עוזר לי? סימני התקדמות במסע לשינוי וצמיחה</title>
      <link>http://localhost:1313/he/blog/1/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/he/blog/1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ההחלטה לפנות לטיפול רגשי היא צעד משמעותי של אומץ ותקווה. רבים מגיעים אליו עם ציפייה לשינוי, להקלה, או להבנה עמוקה יותר של עצמם ושל אתגרי חייהם. אך לצד התקווה, לעיתים קרובות עולה השאלה החשובה והטבעית: &lt;strong&gt;איך אדע שהטיפול באמת עוזר לי?&lt;/strong&gt; איך מודדים התקדמות בתהליך כה אישי וייחודי? במאמר זה ננסה לפרוש בפניכם את סימני הדרך, את המדדים הנסתרים והגלויים, שיכולים להעיד על כך שאתם מצויים במסלול הנכון לקראת שיפור וצמיחה.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>התמודדות עם מתח ולחץ: הדרך לחיים שלווים ומאוזנים</title>
      <link>http://localhost:1313/he/blog/2/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/he/blog/2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;האם אתם מרגישים שהמתח והלחץ הם חלק בלתי נפרד מחייכם? האם אתם מתקשים למצוא רגע של שקט, ומרגישים שהדאגות מציפות אתכם? &lt;strong&gt;התמודדות עם מתח ולחץ&lt;/strong&gt; היא אחד האתגרים הנפוצים ביותר בעידן המודרני, אך חשוב לדעת שזהו לא גזר דין. מתח ולחץ הם תגובות טבעיות של הגוף למצבים מאתגרים, אך כשהם הופכים כרוניים, הם עלולים לפגוע קשות בבריאות הפיזית והנפשית, במערכות היחסים ובתפקוד הכללי. מאמר זה יסייע לכם להבין טוב יותר את המנגנונים של מתח ולחץ, להפחית את הסטיגמות סביב פנייה לעזרה, ולהרגיש בנוח לפנות לטיפול מקצועי שיעניק לכם כלים יעילים לניהול סימפטומים אלו.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>קשיים במערכות יחסים: איך לנווט באתגרים ולצמוח יחד</title>
      <link>http://localhost:1313/he/blog/%D7%A7%D7%A9%D7%99%D7%99%D7%9D-%D7%91%D7%9E%D7%A2%D7%A8%D7%9B%D7%95%D7%AA-%D7%99%D7%97%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%90%D7%99%D7%9A-%D7%9C%D7%A0%D7%95%D7%95%D7%98-%D7%91%D7%90%D7%AA%D7%92%D7%A8%D7%99%D7%9D-%D7%95%D7%9C%D7%A6%D7%9E%D7%95%D7%97-%D7%99%D7%97%D7%93/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/he/blog/%D7%A7%D7%A9%D7%99%D7%99%D7%9D-%D7%91%D7%9E%D7%A2%D7%A8%D7%9B%D7%95%D7%AA-%D7%99%D7%97%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%90%D7%99%D7%9A-%D7%9C%D7%A0%D7%95%D7%95%D7%98-%D7%91%D7%90%D7%AA%D7%92%D7%A8%D7%99%D7%9D-%D7%95%D7%9C%D7%A6%D7%9E%D7%95%D7%97-%D7%99%D7%97%D7%93/</guid>
      <description>&lt;p&gt;כמה פעמים מצאתם את עצמכם מרגישים לבד בתוך זוגיות, מתוסכלים מחוסר תקשורת, או תוהים אם &amp;ldquo;זהו, זה הסוף&amp;rdquo; של מערכת יחסים שהייתה פעם מקור לאושר? מערכות יחסים, בין אם רומנטיות, משפחתיות או חבריות, הן ליבת הקיום האנושי, אך הן גם זירה לאתגרים מורכבים.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;לעיתים נדמה שהקשר שנועד להיות מקור לכוח ולשמחה הופך למעמסה, למקור לכאב או לחוסר הבנה. במאמר זה, נצלול לעומקם של הקשיים הללו, ננסה להבין את שורשיהם ונציע דרכים מעשיות להתמודד איתם. אם אתם חווים קשיים בקשרים משמעותיים בחייכם, אתם לא לבד. המאמר יספק לכם תובנות וכלים שיסייעו לכם להבין טוב יותר את הדינמיקות המורכבות ולהתחיל לסלול את הדרך לחיבור עמוק ובריא יותר.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>לנהל את הכעס: המפתח לחיים רגועים ומאוזנים</title>
      <link>http://localhost:1313/he/blog/3/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/he/blog/3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;האם אתם מוצאים את עצמכם מתפרצים לעיתים קרובות? האם תחושות של תסכול, רוגז או זעם משתלטות עליכם ומשפיעות על מערכות היחסים שלכם, על העבודה, או על איכות חייכם?&lt;br&gt;&#xA;ניהול כעסים הוא אתגר נפוץ שאנשים רבים מתמודדים איתו, אך חשוב לדעת שזהו לא גזר דין. כעס הוא רגש אנושי טבעי, אך כשהוא יוצא משליטה, הוא עלול להפוך לכוח הרסני.&lt;br&gt;&#xA;מאמר זה יסייע לכם להבין טוב יותר את הכעס, להפחית את הסטיגמות סביבו, ולהרגיש בנוח לפנות לעזרה מקצועית שתאפשר לכם לרכוש כלים אפקטיביים לניהולו.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>סמכות הורית – למה גבולות ואהבה לילד חייבים ללכת יד ביד</title>
      <link>http://localhost:1313/he/blog/parental-authority/</link>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/he/blog/parental-authority/</guid>
      <description>&lt;p&gt;הורות מזמנת רגעים של קרבה, אהבה ורכות – אבל גם מצבים של תסכול, מאבקי כוח וחוסר אונים.&lt;br&gt;&#xA;אחד האתגרים המרכזיים שכל הורה פוגש הוא שאלת &lt;strong&gt;הסמכות ההורית&lt;/strong&gt;:&lt;br&gt;&#xA;האם אני נתפס בעיני ילדי כמישהו שאפשר לסמוך עליו? שמציב גבולות ברורים, אך גם מבין ואוהב?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title> מהי פוביה ספציפית וכיצד מטפלים?</title>
      <link>http://localhost:1313/he/blog/specific-phobia/</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/he/blog/specific-phobia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;האם יש משהו ספציפי שמעורר בכם פחד כה עז, עד שאתם מוכנים לעשות כמעט הכל כדי להימנע ממנו? בין אם זה פחד בלתי נשלט מגבהים, טיסות, נחשים, זריקות או מצבים חברתיים מסוימים, ייתכן שאתם מתמודדים עם &lt;strong&gt;פוביה ספציפית&lt;/strong&gt;. פוביה היא הרבה יותר מסתם &amp;ldquo;פחד&amp;rdquo; – זוהי תגובה רגשית ופיזית עוצמתית, בלתי פרופורציונלית לסכנה האמיתית, שיכולה להשתק חיים שלמים.&#xA;מאמר זה נועד לסייע לכם להבין טוב יותר את הפוביה הספציפית, להפחית את הסטיגמה סביבה, ולהרגיש בנוח לפנות לטיפול מקצועי שיעניק לכם את הכלים לשחרר את עצמכם מהפחד ולחיות חיים מלאים וחופשיים.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>מהי חרדה חברתית ואיך מטפלים?</title>
      <link>http://localhost:1313/he/blog/%D7%97%D7%A8%D7%93%D7%94-%D7%97%D7%91%D7%A8%D7%AA%D7%99%D7%AA/</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/he/blog/%D7%97%D7%A8%D7%93%D7%94-%D7%97%D7%91%D7%A8%D7%AA%D7%99%D7%AA/</guid>
      <description>&lt;p&gt;חרדה חברתית (Social Anxiety Disorder) היא הרבה מעבר לביישנות. מדובר בהפרעה פסיכולוגית עמוקה וכואבת, שבה החשש מביקורת חברתית גורם לסבל משמעותי, הימנעות מהזדמנויות חיים ולעיתים גם לדיכאון נלווה. החדשות הטובות: ניתן לטפל בה – באופן יעיל ומשנה חיים.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>מניפולציות רגשיות בסכסוכי גירושין: לזהות, להבין ולהתמודד</title>
      <link>http://localhost:1313/he/blog/emotional-manipulations-in-divorce-conflicts/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/he/blog/emotional-manipulations-in-divorce-conflicts/</guid>
      <description>סכסוכי גירושין הם תקופה מטלטלת ומאתגרת, ובתוך המהומה הרגשית הזו, לא פעם אנו נתקלים בתופעה מכאיבה במיוחד: מניפולציות רגשיות. כאשר ההורים המסוכסכים הופכים את ילדיהם ואת בן או בת זוגם לשעבר לכלי משחק במאבק, המצב הופך קשה ומזיק עוד יותר. הבנה עמוקה של מושג המניפולציה, יחד עם זיהוי דוגמאות קונקרטיות וקבלת כלים להתמודדות, היא הצעד הראשון לשמירה על הבריאות הנפשית של כולם, גם שלכם וגם של ילדיכם.</description>
    </item>
    <item>
      <title>  מיינדפולנס: לחיות בנוכחות של הרגע הזה </title>
      <link>http://localhost:1313/he/blog/mindfulness/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/he/blog/mindfulness/</guid>
      <description>&lt;p&gt;החיים המודרניים מזמנים לנו אינסוף גירויים, מטלות ולחצים. אנחנו ממהרים ממקום למקום, מנסים להספיק הכול, ולעיתים קרובות מוצאים את עצמנו מוצפים, מתוחים ולא מחוברים לעצמנו או לסביבה. האם גם אתם מרגישים שאתם &amp;ldquo;מפספסים&amp;rdquo; את הרגע? שהראש שלכם נמצא תמיד בעתיד או בעבר, ולא כאן ועכשיו? אתם לא לבד. מאמר זה יסביר לכם מהו מיינדפולנס, איך הוא יכול לשנות את חייכם, ומתי כדאי לפנות לעזרה מקצועית כדי להטמיע אותו בחיי היומיום.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>סכסוך גירושים כשהילדים באמצע: מה שכל הורה חייב לדעת כדי להתמודד נכון</title>
      <link>http://localhost:1313/he/blog/%D7%A1%D7%9B%D7%A1%D7%95%D7%9A-%D7%92%D7%99%D7%A8%D7%95%D7%A9%D7%99%D7%9D-%D7%9B%D7%A9%D7%94%D7%99%D7%9C%D7%93%D7%99%D7%9D-%D7%91%D7%90%D7%9E%D7%A6%D7%A2-%D7%9E%D7%94-%D7%A9%D7%9B%D7%9C-%D7%94%D7%95%D7%A8%D7%94-%D7%97%D7%99%D7%99%D7%91-%D7%9C%D7%93%D7%A2%D7%AA-%D7%9B%D7%93%D7%99-%D7%9C%D7%94%D7%AA%D7%9E%D7%95%D7%93%D7%93-%D7%A0%D7%9B%D7%95%D7%9F/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/he/blog/%D7%A1%D7%9B%D7%A1%D7%95%D7%9A-%D7%92%D7%99%D7%A8%D7%95%D7%A9%D7%99%D7%9D-%D7%9B%D7%A9%D7%94%D7%99%D7%9C%D7%93%D7%99%D7%9D-%D7%91%D7%90%D7%9E%D7%A6%D7%A2-%D7%9E%D7%94-%D7%A9%D7%9B%D7%9C-%D7%94%D7%95%D7%A8%D7%94-%D7%97%D7%99%D7%99%D7%91-%D7%9C%D7%93%D7%A2%D7%AA-%D7%9B%D7%93%D7%99-%D7%9C%D7%94%D7%AA%D7%9E%D7%95%D7%93%D7%93-%D7%A0%D7%9B%D7%95%D7%9F/</guid>
      <description>&lt;p&gt;הורים פרודים או גרושים נתקלים לעיתים קרובות בקונפליקטים מתישים, הכוללים דפוסי השפעה רגשית סמויה המזיקים לכל המעורבים, ובמיוחד לילדים. המאמר מספק כלים לזיהוי דפוסים אלו, הבנת השפעתם הרגשית, ולימוד דרכי התמודדות יעילות כמו תיעוד אירועים, הצבת גבולות והגנה על הילד, ובכלל זה שימוש בטכניקת &amp;ldquo;הסלע האפור&amp;rdquo; – כל זאת במטרה לשמור על יציבות נפשית וסביבה בטוחה.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;מהי השפעה רגשית סמויה?&lt;/p&gt;&#xA;</description>
    </item>
    <item>
      <title>גלובוס היסטריקוס (גולה בגרון): כשנפש וגוף נפגשים בגרון</title>
      <link>http://localhost:1313/he/blog/globus-hystericus/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/he/blog/globus-hystericus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;האם אתם מכירים את התחושה המטרידה הזו, כאילו יש לכם גוש תקוע בגרון, למרות שאתם יודעים שאין שם שום דבר פיזי? אתם מנסים לבלוע שוב ושוב, משתעלים, שותים מים – אבל התחושה פשוט לא עוברת. תחושה זו, המוכרת בעגה המקצועית כ&amp;quot;גלובוס היסטריקוס&amp;quot; או &amp;ldquo;תחושת גוש בגרון&amp;rdquo;, היא חוויה נפוצה ומטרידה שיכולה להשפיע באופן משמעותי על איכות החיים. זו אינה אשליה, אלא תחושה אמיתית שמקורה לרוב אינו פיזי, אלא רגשי. במאמר זה נבין לעומק את התופעה, נבחן מתי כדאי לפנות לעזרה, וכיצד טיפול רגשי יכול להקל עליה.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title> הורות בעידן המסכים: כלים להצבת גבולות ושימוש מושכל</title>
      <link>http://localhost:1313/he/blog/%D7%94%D7%95%D7%A8%D7%95%D7%AA-%D7%91%D7%A2%D7%99%D7%93%D7%9F-%D7%94%D7%9E%D7%A1%D7%9B%D7%99%D7%9D-%D7%9B%D7%9C%D7%99%D7%9D-%D7%9C%D7%94%D7%A6%D7%91%D7%AA-%D7%92%D7%91%D7%95%D7%9C%D7%95%D7%AA-%D7%95%D7%A9%D7%99%D7%9E%D7%95%D7%A9-%D7%9E%D7%95%D7%A9%D7%9B%D7%9C/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/he/blog/%D7%94%D7%95%D7%A8%D7%95%D7%AA-%D7%91%D7%A2%D7%99%D7%93%D7%9F-%D7%94%D7%9E%D7%A1%D7%9B%D7%99%D7%9D-%D7%9B%D7%9C%D7%99%D7%9D-%D7%9C%D7%94%D7%A6%D7%91%D7%AA-%D7%92%D7%91%D7%95%D7%9C%D7%95%D7%AA-%D7%95%D7%A9%D7%99%D7%9E%D7%95%D7%A9-%D7%9E%D7%95%D7%A9%D7%9B%D7%9C/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;הבנת-עולם-המסכים-והשפעותיו&#34;&gt;הבנת עולם המסכים והשפעותיו&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;עידן המסכים&amp;rdquo; מתייחס לתקופה בה מכשירים דיגיטליים – כמו סמארטפונים, טאבלטים, מחשבים וטלוויזיות חכמות – הפכו לחלק בלתי נפרד מחיי היומיום שלנו, ובמיוחד מחיי ילדינו. השימוש בהם מציע יתרונות רבים, כמו גישה למידע, למידה אינטראקטיבית וחיבור חברתי, אך טומן בחובו גם אתגרים משמעותיים.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;הבעיה אינה קשורה רק לזמן המסך עצמו, אלא גם ל&lt;strong&gt;תוכן&lt;/strong&gt; אליו נחשפים הילדים ול&lt;strong&gt;הקשר&lt;/strong&gt; שבו נעשה השימוש. שימוש מופרז או לא מבוקר עלול להוביל לסימפטומים כמו קשיי ריכוז, ירידה בהישגים לימודיים, הפרעות שינה, התפתחות איטית של כישורים חברתיים, חרדה, עצבנות, ולעיתים אף לנטייה להתמכרות. לדוגמה, ילד שמתקשה לקיים שיחה פרונטלית או משתמש במסכים כבריחה ממצבים חברתיים, עלול לחוות קושי בפיתוח אמפתיה וכישורי פתרון קונפליקטים. מתבגרים עשויים לחוות לחץ חברתי מוגבר כתוצאה מחשיפה מתמדת לדימויים לא מציאותיים ברשתות חברתיות, ולפתח דימוי גוף שלילי או חרדה חברתית.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
