<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>התמודדות on עמיר אייל פסיכותרפיה</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%D7%94%D7%AA%D7%9E%D7%95%D7%93%D7%93%D7%95%D7%AA/</link>
    <description>Recent content in התמודדות on עמיר אייל פסיכותרפיה</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>he</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Jun 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%D7%94%D7%AA%D7%9E%D7%95%D7%93%D7%93%D7%95%D7%AA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>כלים מעשיים להתמודדות עם מצבי חירום וחרדה בקרב ילדים והורים</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/%D7%94%D7%AA%D7%9E%D7%95%D7%93%D7%93%D7%95%D7%AA-%D7%91%D7%9E%D7%A6%D7%91-%D7%97%D7%99%D7%A8%D7%95%D7%9D/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/%D7%94%D7%AA%D7%9E%D7%95%D7%93%D7%93%D7%95%D7%AA-%D7%91%D7%9E%D7%A6%D7%91-%D7%97%D7%99%D7%A8%D7%95%D7%9D/</guid>
      <description>בימים של אי-ודאות ביטחונית, אזעקות תכופות, וחדשות מדאיגות, הבית הופך יותר מתמיד למבצר רגשי.&#xA;כהורים, תפקידנו להעניק לילדינו תחושת ביטחון ויציבות – גם כשהקרקע רועדת תחת רגלינו.&#xA;מאמר זה נועד לספק לכם כלים פרקטיים ומוכחים להתמודדות עם חרדה בקרב ילדים, ולעזור לכם כהורים לשמש עוגן יציב, תוך התבססות על עקרונות פסיכולוגיים מעשיים.</description>
    </item>
    <item>
      <title>התמודדות עם מתח ולחץ: הדרך לחיים שלווים ומאוזנים</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;האם אתם מרגישים שהמתח והלחץ הם חלק בלתי נפרד מחייכם? האם אתם מתקשים למצוא רגע של שקט, ומרגישים שהדאגות מציפות אתכם? &lt;strong&gt;התמודדות עם מתח ולחץ&lt;/strong&gt; היא אחד האתגרים הנפוצים ביותר בעידן המודרני, אך חשוב לדעת שזהו לא גזר דין. מתח ולחץ הם תגובות טבעיות של הגוף למצבים מאתגרים, אך כשהם הופכים כרוניים, הם עלולים לפגוע קשות בבריאות הפיזית והנפשית, במערכות היחסים ובתפקוד הכללי. מאמר זה יסייע לכם להבין טוב יותר את המנגנונים של מתח ולחץ, להפחית את הסטיגמות סביב פנייה לעזרה, ולהרגיש בנוח לפנות לטיפול מקצועי שיעניק לכם כלים יעילים לניהול סימפטומים אלו.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
